\section{Introdução} 
\label{sec:introducao}

<<<<<<< HEAD
=======
Os \textbf{ Sistemas Distribuídos} estão em toda parte. A Internet permite que usuários de todo o mundo acessem seus serviços onde quer que possam estar. Cada empresa gerencia uma intranet, a qual fornece serviços locais e serviços na Internet para usuários locais e remotos. Sistemas distribuídos de pequena escala podem ser construídos a partir de computadores móveis e outros dispositivos computacionais portáteis interligados através de redes sem fio.
O compartilhamento de recursos é o principal fator de motivação 
para a construção de Sistemas Distribuídos. Recursos como impressoras, arquivos, páginas web ou registros de banco de dados 
são gerenciados por servidores de tipo apropriado.
A construção de Sistemas Distribuidos também gera grandes desafios para os programadores, sendo um deles a Heterogeniedade.
testando alteração hhhhhhhh
>>>>>>> e2536299972f3681b16738bab23a592cd1590db9


  Um sistema distribuído é definido como um conjunto de unidades de processamento independentes, que através da troca de comunicação e gerenciamento de sincronização pode processar uma aplicação em diferentes localidades em sistemas com características próprias diferentes, dando a impressão ao usuário que toda a aplicação é gerenciada por um sistema único. 
  
  O compartilhamento de recursos é o principal fator de motivação 
para a construção de Sistemas Distribuídos. Recursos como impressoras, arquivos, páginas web ou registros de banco de dados são gerenciados por servidores de tipo apropriado.
  
  Quando falamos em Sistemas Distribuidos pensamos logo no seu maior desafio que é como interligar tantos sistemas diferentes em um mesmo proposito, isso é a heterogeneidade que iremos tratar mais fundo nesse trabalho.
  
  
%\textit{ texto em itálico}
%\textbf{ texto em negrito}
